\begin{task}{29.5}
  Даны две вершины треугольника $A(-6,2)$, $B(2,-2)$ и точка $H(1,2)$
  пересечения его высот. Вычислить координаты третьей вершины $C$.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{29-5}
    \label{fig:29-5}
  \end{figure}
  Найдём уравнения высот $BH$ и $AH$. \\
  Уравнение $BH$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - 1}{2 - 1} = \frac{y - 2}{-2 - 2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x - 4 + y - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x + y - 6 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение $AH$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - 1}{-6 - 1} = \frac{y - 2}{2 - 2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $BH_A \perp AH$. Найдём уравнение $BH_A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - 2}{0} = \frac{y + 2}{1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - 2 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $AH_B \perp BH$. Найдём уравнение $AH_B$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x + 6}{4} = \frac{y - 2}{1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - 4y + 14 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  На пересечении $BH_1$ и $AH_B$ лежит точка $C$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x - 2 = 0,  \\
        x - 4y + 14 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = 2,  \\
        y = 4.
      \end{cases}
      \implies
      C(2,4)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
